15歲少女英國駐港領事館塗鴉被捕 警方指有關地段為租借非外交領土 消息指領事館主動報警 英國回應指請香港有關當局聯絡

有網民今日（11日）發起「全城連儂日勇武感謝祭」，呼籲市民下午起修復各區連儂牆，有10多人到英國駐港總領事館外靜坐及展示海報，警方其後在場拘捕一人。警方消息稱，下午4時許接到英領館通知，指有人在對開路壆塗鴉，警方派員到場截查，並在一名15歲少女身上搜出噴漆，將她拘捕。事件引發警方在英國領事館範圍執法的爭議。據悉，警方與示威者對話的地方是領事館大樓租借的範圍，並非外交領土。

網上有人呼籲市民今午2時到金鐘連儂牆貼上感謝「勇武手足」的文宣或便利貼，並於晚上7時起繼續在18區的連儂牆貼上文宣。警方高度關注，上午在facebook發帖文，表示6月9日至今涉及「連儂牆」的拘捕人數為100人，下午3時許警務處長鄧炳強亦到上水一帶視察。

下午1時許，連接政府總部的海富天橋上約有10名懲教署特別任務警察駐守戒備。現場所見有10多個戴着口罩的人坐在一旁，未見有人製作連儂牆。接近3時，有人分別前往波斯富街天橋貼文宣，亦有部分人到本來已有一批示威者長期留守的英國總領事館一帶靜坐及展示海報。

其後，網媒「實媒體」報道，有防暴警察驅逐在英領館駐守的人，以索帶扣起一名女生的雙手，將其拘捕。警方消息稱，當時有人在領事館外的馬路及石壆以噴漆塗鴉，包括寫上「History will judge」字樣，警方截查後拘捕一名15歲少女，警方行動前有知會領事館。

英國外交及聯邦事務部發言人表示，有留意到在一個英國駐香港領事館外長期舉行的示威中有警察出現。消息稱，警方與示威者對話的地方，是領事館大樓租借的範圍，並非外交領土。被問及是否今日下午通知香港警方有人塗鴉，發言人促本報與香港有關當局聯絡。

警方消息人士表示，就事件索取法律意見作檢控時，會考慮執法地點這一點，會調查該地點是由誰管及能否執法。

英國

日落帝國

日落佬都係收皮

發言人促本報與香港有關當局聯絡。

日落狗

點解d人包容台灣玩d義士食人血饅頭唔包容下英國？可能人地有苦衷呢

食屎狗英國

其實無必要噴領事館

英領嘅保安係清潔公司ISS

吊你 租借的亦屬租客的地方
明報 你唔洗幫黑警講野

係啦 唔關日不落事

大英廢國

日落國

垃圾大英廢國

我係另一個post推斷係英領報狗比成班祟英撚屌我老母，真係得啖笑

香港係孤兒仔

食屎啦大陰核國 !

大陰蒂國

英國取態要等脫咗歐先能預測
做歐盟成員國應該有一定限制
香港問題英國一定唔會就噉算

標題係咪有啲誤導？
塗鴉不是英國領事館....

記得幾年前仲有啲歸英政黨既，好似喺2016年有份被DQ，而家滅咗黨未？

英領前叫緊廢除Sino British Joint Declaration

英國佬一向都係西，
以前公司同好多英國佬合作，
好撚現實，心一套，口講一套，
唔好繼續神化佢哋

一早預咗佢哋會，脱歐奶共保經濟

ISIS 係正名

歐洲最撚仆街係英國佬，佢話得其實未必等於得。德國佬見有問題唔會轉灣抹角直接屌

西九膠鐵係大陸同香港租借，黑警幾時入去查

本黎都心存希望

但連否認都唔敢, 手足仲搞咩BNO平權BC...唉DKLM

雖然英國佬好仆街，但我個人覺得歐洲發達國家中，法國佬比英國佬更仆街，政府更奶共(低下階層、黃背心除外）

A spokeswoman for the British foreign office noted simply that it was aware of police attending a long-running protest outside its consulate in Hong Kong on Saturday.

from SCMP

到底係唔想理定未諗到點答

唔脫講野仲有EU support
依家獨立咗仲點會大聲講野
英國依家咁需要中國

歐盟都係靠德國撐
德國係左膠 算成功既左膠
用法律係可以平衡番左膠
不過要清晰同執行

ISS係國際大公司，好多範圍都涉足

大大力推！！！

英國佬報警？屌佢老早

都係美國台灣好

要求約翰迅個條仆街出嚟交代

上次有人塗鴉美領塊牆都係call警察拉人

內文話今次噴對面馬路喎

警方消息稱，下午4時許接到英領館通知，指有人在對開路壆塗鴉，警方派員到場截查，並在一名15歲少女身上搜出噴漆，將她拘捕。

英狗

英國倫敦都好警察社會
香港就學番果套

1am 5毛post

p牌就話人p牌出post = 5毛
半夜就話人半夜出post = 5毛

真係鄧你尷尬

不算塗鴉是香港文化藝術品 政府應該支持有藝術興趣既市民繼續發揮佢哋既專長先啱

算吧啦
佢日落係因為自覺高人一等又想做牆頭草
個個都睇佢唔起呀

屌你垃圾英國

英國佬我屌你老母啊
對唔對撚得住上一代英國嘅帝國建國祖先
依家喺度苟且偷生

屌 估唔到真係咁垃圾

想問個啲成日拎bno打飛機嘅連登仔點睇

已block

日不落帝國

屌仲要主動報警
真係冇救嫁啦

賣共confirm

最後個段
屌你唔問清楚先執法？我屌你老母斷鳩估

Push

佢地唔係要Bc係要香港獨立

要英國終止聯合聲明

老會員出post = 5毛國安

Block

之後國際戰線求美帝都唔求日落帝國啦
垃撚圾
奶共奶上腦

香港以前都係英國租借，咁公安係咪可以管?

大使館條例係寫辦公地方不得非請自來，而家係間館出面，doj實針住依點去嘈

英國領事館背棄國民，DLLM

領事館報埋警

Freedom of assembly
英國領土示威係唔需要申請

而且英國一直知道有人係長面camping

英国省

日衰落帝國

由一開始就無信過英國
有幫過香港咩？

英國領土示威係唔需要申請 求source

蘋果2014年報導：

「放軟手腳」只求與華達成協議 懶理港人意願
為賺錢 英國出賣香港

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

Link:

簽《聲明》當日早上
鐵娘子趙紫陽密斟大亞灣核電合約

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。

Link:

push

可以唔使再對英國有任何幻想

垃圾，要向歐盟方面，英國方面，同香港方面投訴

BSAR, PRC

警方消息人士表示，就事件索取法律意見作檢控時，會考慮執法地點這一點，會調查該地點是由誰管及能否執法。

我屌你拉人嗰時唔使查清楚你拉唔拉得先㗎?

伊朗改口承認錯誤擊落烏克蘭客機，觸發民眾上街抗議。據報英國駐德黑蘭大使馬凱爾有份參與當地在大學外舉行的悼念活動，在返回大使館期間被伊朗當局拘押，指他涉嫌煽動民眾，在大約一小時後獲釋。

英國外相藍轁文發表聲明，表示伊朗當局拘押馬凱爾是毫無理據，並公然違反國際法，促請伊朗小心選擇採取減輕緊張局勢的措施。

At least 都口交

Iss香港係blue

知唔知佢哋英領門口嗰班要求廢JD會有幾大問題出現？

警方消息稱，下午4時許接到英領館通知
明報
明明噴對出馬路咁得閒報狗？

btw英國真係廢撚到仆街

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啊，出嚟啊

怡和 太古 匯豐 呢啲奶晒共嘅都係英資嘢

問題係邊個報警

你幾時死呀 五毛狗

估唔到真係英國出賣左港人

如果係英領報警

應該拉得

明報被收購後已經係黨媒C隊
專搞分化
唯一幫手足的傳統紙媒剩返蘋果日報，大家share新聞要小心

其實好多英國人都唔支持你哋
所以唔洗睇到英國咁高

之前唔係有前職員話英領 星期六冇人架咩 點報狗

垃撚圾日落帝國，咪撚再舉英國旗啦，人地笑鳩我地傻仔咋，死英國佬賣港人賣到雪雪聲，有咩事英國第一時間出黎割席call黑警拉人

pish

就算明報係分化又有乜用 英領都冇否認過個statement 亦都冇出黎澄清 仲叫你走去搵其他香港傳媒 咁已經知咩事啦

英國一直都係食屎狗
做美國隻狗都不如
無美國的話 英國只係垃圾

結果旨意英國既人真係收曬皮啦

Hey brits let me tell u a joke

You are the joke

垃圾英國

True
就算唔係英領報狗
為咗奶共 佢地都照食死貓

仲要係引埋啲警方消息

97前已經出賣左香港啦

都唔明大家去求個賣香港豬仔嘅國家做咩

香港係少數英殖民地冇推行民主改革

醒下啦，無論你想港獨/bno平權定點
英國佬會幫你？